中國愛炒舊錄音帶 Beyond原版舊作值5萬元

Beyond早期原版的簽名錄音帶，近日在中國開價售約5萬元台幣。翻攝微博

你家還有錄音帶嗎？中國的收藏市場近日流行買賣這些舊錄音帶，原來在中國賣十元八塊（約36至45元台幣）的錄音帶，現在升價最少10倍，小虎隊錄音帶一塊可賣4000元人民幣（約1.8萬元台幣），Beyond的簽名錄音帶，更可以賣至逾萬元（逾4.5萬元台幣）。

錄音帶是70、80年代的集體回憶，不過，當時的發量不多，而且很多都會出現自然損耗，或者隨着年月而陸續扔掉，現存的數目所剩幾無幾，因而能成為收藏家的新目標。
中國收藏家稱，現在不少人都在搜集這些錄音帶，較年長的都會搜尋鄧麗君、蘇芮等作品，較年輕的則會收集Beyond、張學友、劉德華等舊作。

現在只要錄音帶保存狀態還可以，都有行有市，如在中國紅極一時的台灣組合小虎隊（吳奇隆、陳志朋、蘇有朋），一般每塊錄音帶開價數百元，1991年出版的專輯《再見》則可賣1100元（約4950元台幣）。Beyond早期原版的簽名錄音帶，近日開價售1萬1000元（約5萬元台幣），一名收藏家在網上叫賣張學友的20塊錄音帶，開價1萬元（約4.5萬元台幣）。

有收藏家稱，原裝正版的錄音帶十分缺貨，價值很高，但如張學友、王菲等如今仍活躍在歌壇上的歌手，舊錄音帶的收藏價格還不算太高。（大陸中心／綜合外電報導）

我有好多

垃圾當寶

cassette 喎
黑膠就話姐

cassette 仲難保存過黑膠.....

條磁帶太耐冇用仲播到

唔係呢個問題
係 cassette真係冇乜可取嘅地方

我家姐 D 比我掉晒

去鴨寮街大把

成班有冇睇真
原版簽名呀
有家駒簽名都垃圾？你搵佢多次出來簽下囉

黑膠有齊5個簽名都係6000hkd左右
都唔駛呢個價

問過star lord未

拎番大陸炒啦屌
大陸好多人玩黑膠架仲

想自殺時丟晒

原來係台幣